美擬制裁新疆書記 中國高官：北京將報復

(德國之聲中文網) 中國駐美大使周二(11月27日)表示，如果美國針對涉嫌侵犯人權的新疆高官展開制裁，中國將「按比例」進行報復，並說，北京在該地區的政策是對恐怖分子的「再教育」。

中國駐美大使崔天凱在接受路透社採訪時，拿中國在新疆的行動與美國軍隊在伊拉克與敘利亞和伊斯蘭國戰鬥相比，認為中國打擊國際恐怖主義的努力被用雙重標准對待。

他說:「你能想象負責打擊伊斯蘭國的美國官員受到制裁嗎？如果採取這種行動，我們必須進行報復。」但他沒有詳細說明中國可能採取的具體行動。

崔天凱說:「美國是用導彈和無人機殺死恐怖分子，我們則是試圖重新教育他們之中的大多數人，試圖將他們變成可以恢復普通生活的正常人。」

有關中國會如何報復美國可能對新疆黨委書記陳全國的制裁，他說:「我們會看狀況按比例回應」。他的評論是目前中國官方發表過的最強烈的回應。

延伸閱讀:新疆「再教育營」曝光 :如監獄般的「職訓所」

按特朗普政府的風格，因為人權進行制裁將是相當罕見的舉動，特別是此案涉及陳全國這樣的高級官員。尤其目前特朗普政府正與中國進行貿易戰，同時也尋求北京協助解決朝鮮半島核武僵局。

《全球馬格尼茨基法案》允許美國政府針對世界各地的人權侵犯者進行制裁，透過凍結其美國資產，发布美國旅行禁令以及禁止美國人與其做生意等方式進行。

中國當局經常否認在新疆存在種族或宗教迫害。他們表示，嚴格的安全措施，像是警察檢查站、拘留中心和大規模DNA收集等被批評者指為近乎戒嚴的做法，都是打擊極端主義團體的必要手段。

中國起初全面否認有相關拘留設施，但近來官員們表示，一些犯有「輕微罪行」的公民會被送往職業訓練中心，以改善就業機會。

指證歷歷

週一在華盛頓舉行的記者會上，一名維吾爾族婦女，29歲的米娜 (Mihrigul Tursun)告訴記者，她在新疆拘留中心待了10個月，經歷過身體和心理上的折磨，包括綁在椅子上的電刑。

她說自己的三個孩子在她被拘留期間被帶走，四個月大的兒子在政府拘留期間沒有原因就死了。她也目睹了9名婦女在被拘留的三個月內死亡，包括染病後被拒絕醫治而死亡。

她否認中國政府聲稱拘留設施是為了「職業訓練」的說法。她說在裡面接觸到的其他幾十名婦女有許多是受過良好教育的專業人士，如教師和醫生。

雖然許多自「再教育營」被釋放的人已經開始與媒體分享類第一手資料，但在中國對新疆的公開報導施加限制的情況下，媒體很難核實消息，外界也很難對新疆人權狀況做出完全獨立的評估。

聯合國人權事務主任巴切萊特別呼籲中國允許人權監察員進入新疆，北京的回應則是希望他尊重中國主權。

用政權對抗伊斯蘭嘅國家，美國佬應該支持先啱

點報復？禁止中國官員去美國投資移民，重創當地經濟？

《人民日報》﹕美方的肆意妄為 中國不屑以牙還牙

精神分裂

睇清楚美國唔係對抗伊斯蘭

我真係好撚驚呀.jpg

封鎖海外銀行賬戶?

中國即時停售稀土比美國

即刻去勞改營，處死幾個維吾爾人。

仲唔係報復？

新疆買把刀都要實名登記

幾時制裁tvb
協助宣揚基因改造人類的電視台

吓 美國自己大把wo

中國停止美國牛肉進口

報復方法係將書記處決等你無得制裁

把刀仲要刻埋qr code

日本同東南亞都係

阿駐美大使, 你捉錯哂用神啦, 依家中國係美國眼中,本身就係一個伊斯蘭國, 所以制裁你, 已經係應有之義啦

自己用錫紙整，我記得YouTube有片

鳩吹唔做正契弟！！！！！！

美支都係！！！！！

美國表示：真係驚撚到瀨屎啊

唔報復正仆街

好想睇報復

點報復呀, 美國佬又無資產係大陸, 有本事就搞APPLE囉

報復？
凍結美國官員在中国的資產呀
報條毛咩